[白色恐怖]政府及警總宣佈自零時起戒嚴

臺灣省政府、臺灣省警備總司令部佈告戒字第壹號
臺灣省政府、臺灣省警備總司令部
1949年5月19日

一、本部為確保本省治安秩序，特自五月二十日零時起，宣告全省戒嚴。二、自同日起，除基隆、高雄、馬公三港口在本部監護之下，仍予開放，並規定省內海上交通航線（辦法另行公佈）外，其餘各港，一律封鎖，嚴禁出入。三、戒嚴期間規定及禁止事項如左：(一)自同日起，基隆、高雄兩港市，每日上午一時起至五時止，為宵禁時間；非經特許，一律斷絕交通。其他各城市，除必要時，由各地戒嚴司令官依情形規定實行外，暫不宵禁。(二)基隆、高雄兩市各商店及公共娛樂場所，統限於下午十二時前，停止營業。(三)全省各地商店或流動攤販，不得有抬高物價，閉門停業，囤積日用必需品擾亂市場之情事。(四)無論出入境旅客，均應遵照本部規定，辦理出入境手續，並受出入境之檢查。(五)嚴禁聚眾集會、罷工、罷課及遊行請願等行動。(六)嚴禁以文字標語，或其他方法散佈謠言。(七)嚴禁人民攜帶槍彈武器或危險物品。(八)居民無論家居外出，皆須隨身攜帶身分證，以備檢查，否則一律拘捕。四、戒嚴期間，意圖擾亂治安，有左列行為之一者，依法處死刑。(一)造謠惑眾者。(二)聚眾暴動者。(三)擾亂金融者。(四)搶劫或搶奪財物者。(五)罷工罷市擾亂秩序者。(六)鼓動學潮，公然煽惑他人犯罪者。(七)破壞交通通信，或盜竊交通通信器材者。(八)妨害公眾之用水及電氣、煤氣事業者。(九)放火決水，發生公共危險者。(十)未受允准，持有槍彈或爆裂物者。五、除呈報及分令外，特此佈告通知。

中華民國三十八年五月十九日
主席兼總司令 陳誠

死撚開啦on9仔

單機啦屌你老母

屌你老母

屌埋你老母

我現在宣布屌你老母

( Show Blocked User - 我會知道幾時要退 )完全封鎖

唔好屌樓主
由佢單機
我唔想喺熱門見到呢個post
再覆你都係on9仔

無需再回覆

blocked